去完以色列 你問我答

啱啱去完以色列十幾日，快手快腳咁去過Tel Aviv, Haifa同埋Jerusalem

先附上一張地中海靚相

搭邊間airline 同埋住邊到好 仲有成個trip用左幾錢

唔該樓主

有冇叫雞

我自己就搭以色列航空去嘅去程嘅時候成架機都滿左逼到瞓唔到，回程嘅時候就冇人到可以一個人瞓兩個位
Btw因為我係搭直航機去特拉維夫所以先揀以色列航空
基本上以色列洗費都幾高下，你預一個午餐都差唔多80港紙到
我就住四星級左右嘅酒店都要差唔到$400美元雙人房

冇

覺得啲當地人點

一般以色列猶太人都幾熱情下，行過見到你亞洲人面孔都會撩下你傾計

係咪好撚多靚仔

靚女仲多因為當年立國嘅時候有一半係歐洲各地嘅人一半係阿拉伯猶太人所以mix出嚟個個都係好有特性

唔驚有炸彈？

以色列航空嘅航機係咪真係會有個陀槍嘅特警

係唔係個個都猶太教，安息日係唔係連lift都唔按層層停？

其實大部分嘅地方都好安全，係近西岸同埋耶路撒冷會比較緊張少少，但係一般嚟講好少會搞到遊客

是沒有的不過會有啲好高嘅空少同埋架機好似係防導彈嘅

相得比較足個啲係唔掂得機械，記得啱啱踏入安息日嘅淩晨十二點幾嘅時候有對猶太母女行入嚟部到，想㩒掣個下即刻縮手，跟住我就主動幫佢地㩒左

正常安息日係有一部會自動層層停唔洗㩒掣嘅

所有以色列航空的飛行員都曾經是以色列空軍的飛行員，而且都受過搏擊訓練。也因為由於以色列是個強制服兵役的國家的關係，所有以色列航空的僱員均曾經在以色列陸軍服役。每班國際航班都有最少6名攜有槍械的特工偽裝成乘客（實際數量因屬以色列保安資料，政府和航空公司沒有公開），其機隊也配備了反導彈裝備，此外以色列航空在海外機場停留時，會有手持長槍的機場特警在停機坪駐守及巡邏。

定係其實有 但你唔知咋

過關出境同入境煩唔煩？
有冇去巴勒斯坦？

我本護照去過d回教國家，係唔係唔洗去？

剩係以色列十幾日？無落約旦？

交通樓主唔會豪到出入都的士卦？

可能有但係我地同差唔多全班機嘅人都傾過計，可能其中幾個就係

係香港上機個時會好似查家宅咁問你好多問題，例如問你去做咩，有冇幫人攞野(最好答冇答有可能會叫你開行李)

同行有回教國家嘅同學連visa都唔出

其實是跟團

需唔需要希伯來文?

同香港差唔多，遊客區比較多人識英文，後生啲嘅會多啲識英文，中老年英文識得個一兩句

不過去之前識番一兩句Shalom,Toda會幾impress到當地人

即係齋聖地遊蹤？

宗教團？

我準備挑機

去完馬來西亞先再去以色列。(前後唔夠2個月)

依家有cx直航

樓主不如post下相同行程

馬拉都計?

回教國家

馬拉人話佢地本護照寫明唔准去以色列。 (睇其他地方講)

不過一樣有人會去到。

有同學就係馬來西亞人所以唔批Visa

之前係高登睇到個爸打遊中東個post話，如果護照有以色列、巴基斯坦呢啲國家既入境記錄，好似有啲國家以後都入唔到，例如馬來西亞。

真唔真？

去左太多地方，要整理下啲相先

其實是遊學團

超平果隻？

其實是超超超超超超超超超超超超超平

馬拉護照寫到明「本護照於各國有效，以色列除外。」

所以如果你係機場入境嘅話佢唔會吸印係你個passport到而係好似台灣咁比張Entry Permit你，佢地都知自己國家個印會有問題

換passport

有啲國家係比國民同時有幾本passport （德國好似得）

都唔知邊個唔承認邊個。

一帶一路😏？

平過一帶一路多多聲

好彩有兩本護照

邊間搞?
想去

一帶一路點會去以色列
著名親美國家喎

應該都幾難報到
首先你要係大學生

你預定兩三粒俾人盤同檢查全部行李

利申：試過

我都去過，幫各位巴打解答一個問題。入境以色列而家係釘張入境紙入本護照，出境後可以撕走，方便之後出入其他中東國家

去希伯來大學？

中以關係其實幾好

香港盤定果邊盤？

依家等梗三月 CX 開後，睇下係咪一樣咁麻煩先！

我係

有冇去巴勒斯坦？

其中一間係Hebrew U啦 風景真係幾好

安息日點樣過

唔知係CX平啲定係El Al平啲

其實唔係話好多人都係信教 信教個啲咪唔可以操作機器咁

以色列差唔多全民皆兵, 可能坐係你旁邊既以色列人本身係要返去 training.
咩機上面既特工其實無乜分別

利申: 以前同以色列人/猶太人打工

冇呀，諗住下次挑戰中東

正解

CX 直航唔平，依家訂係來回七千三。

用 Ctrip 訂以色列航空仲平過佢。

俄航經莫斯科轉機先四千三。

我係 CX 上年做 promote ， 五千三買！

話說上年去伊朗，個cs host 俾佢passport 我睇，寫左“The holder of this passport is not entitled to travel to the occupied palestine"

occupied palestine我笑左lolllll 歷史上都好似啱既....

係咪見到好多女人周街陀槍

陀槍嘅通常都係男人

我地直航去都好似係冇優惠六千三

唔係好多以色列女兵咩

通常都會做後勤工作

你唔係 CX 卦？CX 條線好似三月先開。

以航我查 ctrip 六千頭。

去過馬拉呢？

係以航呀

好有興趣去以色列

雖然無信教, 但對宗教既戰爭好有興建

巴打覺得有邊D地方值得去?

暫時我想去耶路撒冷, 特拉維夫, 死海, 同埋馬撤達

加利利海都okay, 各各他就反而無

睇過海法又唔知有咩特別?

巴打可唔可以推介下

但巴打始終跟團, 有專車接送

我就一個人去... 難去既地方只可以放棄

根本唔可能睇得明希伯來文...

同埋好驚俾人呃, 特別係睇遊記, 都有幾個話要好小心阿拉伯人, 即係班回教畜

最後...物價真係好撚貴

巴打poly?

留名睇相/遊記